【食物解碼】生蠔裙邊愈黑代表愈污糟？ 5大重點看生蠔是否新鮮

【食物解碼】生蠔裙邊愈黑代表愈污糟？ 5大重點看生蠔是否新鮮

生蠔深受港人歡迎，因此不少餐廳、酒店的自助餐都以即開生蠔作招徠，讓客人覺得「物有所值」！生蠔中除了蠔肉，還有帶黑色的裙帶，可是裙帶的顏色和新鮮度有關係嗎？裙邊愈黑代表愈髒？

生蠔生長在鹹淡水交界或海水中，是濾食性的海產，牠們以水中的浮游生物為糧食，因此養殖水域的水質必需乾淨。生蠔的味道會因為水域、微生物種類和生長時間而受到影響，生蠔的裙邊呈啡黑色是正常的現象，那正正是因為海藻把裙邊染色的關係，所以裙邊的顏色深淺，關係到生長環境，並不代表生蠔骯髒。

一般來說，生蠔以冬季出產的較為肥美，因夏天是生蠔的生殖期，肉質沒那麼飽滿。吃生蠔最重要的是新鮮與否，開殼後以新鮮食用為佳，否則蠔肉接觸到空氣，便容易滋生細菌，那麼我們挑選和購買時有什麼地方要注意呢？

1. 聞起來生蠔沒有異味。（視覺中國）

2. 生蠔的蠔殼緊閉，完整無損。（視覺中國）

3. 蠔肉飽滿有光澤。（視覺中國）

4.生蠔中帶海水。（視覺中國）

5. 生蠔新鮮的話，刺激裙邊時，裙邊會動。（視覺中國）

生蠔通常配搭白酒，帶出生蠔的鮮味。（視覺中國）

食用時可用叉子將蠔肉與蠔殼分離。（視覺中國）

開蠔的步驟示範。（視覺中國）

很多人都說法國生蠔要在「R月份」品嘗，「R月份」是指9月至4月，英文中有R的月份。不過現時很多生蠔都是養殖的，因此一年四季都能吃到來自世界各地的生蠔。

但是香港食物安全中心提醒，進食生蠔時要特別留意食物安全，因為生蠔本質上比其他海產危險，牠用過濾的方式進食，萬一生長環境附近有病毒和細菌，便容易在蠔內積聚。所以香港食物安全中心強調，進食生蠔或半生不熟的蠔，較易受到病原體感染，建議蠔類應徹底煮熟才食用。

是撚但啦.....窮撚有撚機會食咩.......就算有人請，都咪撚食呀............食完腸胃炎放幾日病假 冇錢開飯呀...........................

.......................................

是但啦，有洒店蠔吧唔去，年中幾多on9去流浮山食元素生蠔

個名

內容農場咪撚po啦

真係好大怨氣

果然大怨氣

HK01 都 content farm

好多old news

01唔係content farm咁係乜撚野呀

咁咩媒體先睇
我見連登仔乜媒體都屌
咁究竟你地睇度啲新聞

痴撚線

啲條件好似鑑賞啲女個西咁

個食法唔掂

屌